社區組織協會：單程證人士可填補基層勞動力不足

持單程證來港人數創十年新高 議員質疑內地壟斷審批權
2017-11-29 HKT 18:19

保安局資料顯示，去年有5萬7千多人持單程證從來港，是過去10年以來最多，而45歲以上人士10年來的增幅，較年輕組別人士高。

社區組織協會說，單程證來港的多數是「超齡子女」或者與配偶團聚，這批中年人士可填補基層勞動力不足的問題。

議員張超雄就認為，內地政府壟斷審批權不合理，又要求當局盡快解釋去年單程證打破150個配額的原因。

有「基層勞動力不足」
想問幾時先有「基層勞動力充足」？

不過填補埋公屋既空缺

但果班單程證走哂去申請綜援

攞綜援補你老母咩！

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚